傳豔照予男友維繫關係反遭要脅 社工：月均3宗類似求助

愛得深不代表要獻出一切，也要學會保護自己。有外展社工透露，曾接觸個案，19歲女事主為免影響跟男朋友的感情，曾傳送艷照予男方，但提出分手時，卻遭男朋友要脅發布照片至討論區，最終事件要在法庭處理，判男方感化令，但女事主仍擔心照片終有一日曝光，至今仍活在困擾中。然而，社工指相類似求助個案近年每月平均有約3宗，大部分是女大專生，反映有年青人在兩性關係處理上有困惑。
有外展社工指，曾接觸個案是19歲女事主遭男朋友以艷照要脅。（Getty images）

男方不願分手 威脅發女方艷照至網上

於家計會一個有關青少年網絡性愛陷阱的講座中，青協uTouch賽馬會網上外展服務青年工作幹事朱香雄指，去年曾處理一名19歲女大專生個案，女生做暑期工時，與一名比她年長數年的男生相戀，相戀時，女生在男方要求下傳送豔照予他，雖女生嚴正要求男方看完後，立即刪除，惟事與願違。

後來雙方出現問題，由女方提出分手，男方在她提出分手時揚言，一旦分手便會把照片放上討論區，又威脅會散播予兄弟姊妹和朋友，甚至傷害他們，最終女事主受盡困擾，找朱香雄求助。
朱香雄坦言，該個案並非個別，每月平均都有2至3宗類似求助。（陳宇軒攝）
男方被判感化 女方至今仍惶恐

朱香雄表示，在Whatsapp輔導時發現事件嚴重，決定跟女事主會面，並分析報警後引致的可能性，如父母或知悉事件和流言蜚語等，女事主終決定報警。朱指，按其經驗，警方很少受理感情糾紛，因此亦花時間搜集不少Whatsapp對話證據，最終事件在法庭解決，判男方感化令，以及不得騷擾女方。然而，由於豔照未有下令刪除，女事主至今仍然惶恐，擔心照片終有一日會在網上出現。

月均2至3宗 求助者較多為16至24歲女孩

朱香雄指，上述個案非個別例子，近年平均每月有2至3宗個案，包括以裸照和性愛影片威脅，求助者中較多16至24歲的女孩，常因維繫感情而應允拍攝和傳送這類相片和影片。他建議女生應想清楚情侶間的維繫是否建基於裸照和性愛影片，在決定前應三思。

香港臭雞不意外